蔡少芬被嗆生日會舊事 婆婆：又不是吃不起飯

綜藝節目《我最愛的女人們》找來蔡少芬、張晉以及鍾麗緹、張倫碩等夫妻檔，大談日常生活與婆媳問題。節目也請到張晉媽媽出席，沒想到提及當年張晉與蔡少芬沒在家鄉重慶辦婚禮的往事，張媽媽大吐苦水：「我又不是辦不起，又不是吃不起飯？為什麼不辦？」讓在一旁的媳婦蔡少芬表情超尷尬。

綜合媒體報導，節目中，張晉媽媽略有不快，表示想不通「你對邊個好？你對Ada唔好咩？」面對媽媽的心結，張晉解釋：「對Ada仲好！」

說起當時面對的輿論壓力，張媽媽表示，那段時間看到新聞寫兒子很窮，還是替身，「很不開心」。隨即，張晉寬慰媽媽「這個圈子就是這樣，他們要寫那樣的新聞才會有人注意。而且我覺得這種新聞過了就過了，有誰會記得呢」。

兒子的開解讓張媽媽稍微舒坦了一點，她還坦言，之所以在60歲生日時大辦壽宴，就是為了彌補兒子沒有在家鄉舉辦婚禮的遺憾。提起這場生日宴，蔡少芬打趣：「（那個生日宴）好厲害的，就像選美的感覺。」把婆婆逗得笑到合不攏嘴。

據悉，張晉、蔡少芬結婚時，張晉還只是一個名不見經傳的武打演員，而蔡少芬卻已經是大名鼎鼎的視后，這種「女強男弱」的結合在當時引起很多非議。不過，張晉步步耕耘終成影帝，用成績證明了自己。

蔡少芬18歲生日時，大劉為她在當時的麗晶酒店（現為洲際酒店）筵開50席、花費百萬元舉行豪華生日會，該生日會亦揭開了兩人關係。

你對ADA唔好咩

綜合媒體報導，節目中，張晉媽媽略有不快，表示想不通「你對邊個好？你對Ada唔好咩？」面對媽媽的心結，張晉解釋：「對Ada仲好！」

大劉同佢有冇扑過？

事實係無蔡少芬邊有人識你張晉

事實係無大劉邊有人識你蔡少芬

事實係無李嘉欣段錄音邊有人識你洪欣

無，因為耶膠係唔會婚前性行為

無,大家互相欣賞,當識個朋友姐

事實係無洪欣邊有人識你張丹峰

節目也請到張晉媽媽出席，沒想到提及當年張晉與蔡少芬沒在家鄉重慶辦婚禮的往事，張媽媽大吐苦水：「我又不是辦不起，又不是吃不起飯？為什麼不辦？」

Ada 心諗：「奶奶，我都係為你好喳，如果你個婚宴豪唔過我個百萬生日會，我驚你同你個仔畀鄉親父老笑喳。」